+++
title = "查看配置字典详情"
Description = "查看已创建的配置字典详情，例如：名称、标签、包含的数据、YAML 等。"
weight = 2
+++

查看已创建的配置字典详情，例如：名称、标签、包含的数据、YAML 等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **配置** > **配置字典**。

2. 在配置字典列表页面，选择配置字典所在的命名空间。

3. ​在配置字典列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的配置字典，并以名称、命名空间、当前配置字典包含的数据个数、创建时间来呈现。  
	
	* **名称**：已创建配置字典的名称。
	
	* **数量**：已创建配置字典包含的数据个数。移动鼠标到数字上，查看包含的 key。
	
	* **创建时间**：配置字典的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看配置字典支持的操作功能。

4. 按名称搜索要查看的配置字典，找到后，单击 ***配置字典名称***。

5. 在配置字典详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	
	* **基本信息**：名称、命名空间、标签、注解、创建时间等。查看部分名词解释：  
		
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到 Kubernetes 资源对象上。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
	
	* **数据**：显示了当前配置字典包含的数据。在数据列表，单击每个数据，查看数据键值对详情。

6. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
